**20**（二十）是[19与](../Page/19.md "wikilink")[21之间的](../Page/21.md "wikilink")[自然数](../Page/自然数.md "wikilink")。

## 数学性质

  - 其真因數都為[虧數](../Page/虧數.md "wikilink")。是第1個[本原過剩數](../Page/本原過剩數.md "wikilink")。後一個是[70](../Page/70.md "wikilink")。
  - 首4個[三角形數之和](../Page/三角形數.md "wikilink")，故它為[四面體數](../Page/四面體數.md "wikilink")。
  - [6個頂點的](../Page/6.md "wikilink")[有根樹的數目](../Page/有根樹.md "wikilink")。
  - [正二十面體是面數最多的](../Page/正二十面體.md "wikilink")[正多面體](../Page/正多面體.md "wikilink")。

## 時間与曆法

  - 現代國際通用的[西曆](../Page/公历.md "wikilink")，將1[年分成](../Page/年.md "wikilink")12个[月](../Page/月.md "wikilink")。12个月每月長度不一，但都有20日，分別為[1月20日](../Page/1月20日.md "wikilink")、[2月20日](../Page/2月20日.md "wikilink")、[3月20日](../Page/3月20日.md "wikilink")、[4月20日](../Page/4月20日.md "wikilink")、[5月20日](../Page/5月20日.md "wikilink")、[6月20日](../Page/6月20日.md "wikilink")、[7月20日](../Page/7月20日.md "wikilink")、[8月20日](../Page/8月20日.md "wikilink")、[9月20日](../Page/9月20日.md "wikilink")、[10月20日](../Page/10月20日.md "wikilink")、[11月20日和](../Page/11月20日.md "wikilink")[12月20日](../Page/12月20日.md "wikilink")。
  - 在歷史方面，人類對公元[前20年](../Page/前20年.md "wikilink")、公元[20年](../Page/20年.md "wikilink")，公元[前20世纪及公元](../Page/前20世纪.md "wikilink")[20世纪均有](../Page/20世纪.md "wikilink")[傳說和記載](../Page/傳說.md "wikilink")。

## 在科学中

  - [鈣的](../Page/鈣.md "wikilink")[原子序數](../Page/原子序數.md "wikilink")\[1\]
  - 任意组合的[-{zh:魔方;zh-hans:魔方;zh-hant:魔術方塊;zh-hk:扭計骰;zh-tw:魔術方塊;zh-mo:扭計骰;}-都可以在](../Page/魔方.md "wikilink")**20**步内还原，现在[上帝的數字正式定为](../Page/魔方#上帝的數字.md "wikilink")**20**。\[2\]\[3\]
  - 人類耳朵能夠聽到的最低聲音[頻率是](../Page/頻率.md "wikilink")**20**[赫兹](../Page/赫兹.md "wikilink")。

## 在人类文化中

  - 貨幣中常用的面額，如20元、20鎊。[香港二十元紙幣是發行量最多的](../Page/香港二十元紙幣.md "wikilink")[香港鈔票之一](../Page/香港鈔票.md "wikilink")（以鈔票編號計算）。

## 參考資料

<references/>

[Category:數字](../Category/數字.md "wikilink")

1.  [Royal Society of Chemistry - Visual Element Periodic
    Table](http://www.rsc.org/periodic-table)
2.  [Solidot |
    魔方的终结还原步数是20步](http://science.solidot.org/article.pl?sid=10/08/09/1018200)
3.  [God's Number is 20/](http://www.cube20.org/)